Ette tulli Hindrik Sok Wastselinast ja kaibas et Kutsar Tannil Luurland ollewat tedda Steini tekki wargas sõimanu Misso kõrtsin ja pallep kohhut Luurlandi teotamise perrast trahwida ja ollewat tunnistaja I Jaan Mokra ja II Peter Sarnit.
I Tunnistaja Jaan Mokra ütles wälja et kutsar üttel küll Hindrik Sokale et sinno käen om se tek nink sinna ollet se tekkiwarras nink Wastselina kohtumehhe omma kiik warga.
II Tunnistaja Peter Sarnit Wastselinast ütles wälja et kutsar sõimas kül Sokka tekki wargas.
Otsus:
Kutsar Tannil Luurland tõises kohtupäiwas ette kutsuda.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihel Ugur [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
